\clearpage
\pagenumbering{roman} 				
\setcounter{page}{1}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername\ \thechapter.\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.1ex}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.1ex}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\fancypagestyle{plain}{\fancyhf{}\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}\renewcommand{\headrulewidth}{0ex}}

\begin{center}

\section*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}	
\end{center}
\vspace{1.0mm}
%$\\[0.5cm]$

\noindent 
In this thesis, we will apply a topology optimization method to unsteady fluid flow, using a density model and level set method, in order to optimize the shape of a coronary artery bypass anastomosis. The fluid movement is described by the unsteady, incompressible Navier-Stokes equations combined with Darcy's equation. These equations are discretized using a finite element approach in space and a backward Euler method in time, and solved using an incremental pressure correction scheme (IPCS). We will consider different objective functionals for the optimization problems. The topological derivative will be calculated based on an adjoint formulation of the Navier-Stokes equations combined with Darcy's equation, and used as a search direction in a gradient-based algorithm, in order to find the optimal channel shape. 



%\clearpage
\cleardoublepage

\begin{center}



\section*{Sammendrag}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sammendrag}	
\end{center}
\vspace{1.0mm}

I denne masteroppgaven presenteres en topologioptimeringsmetode for fluidstrømning, der det brukes en tetthetsmodell og en levelsetmetode. Metoden vil anvendes til optimering av formen på en  bypass-anastomose i en koronar arterie.  Fluidstrømningen beskrives av de tidsavhengige inkompressible Navier-Stokes-ligningene kombinert med Darcys ligning. Ligningene diskretiseres ved bruk av en endelig elementmetode i rom, og en baklengs Eulermetode i tid, og løses ved bruk av et inkrementerende trykkorreksjonsskjema (IPCS). Vi vil se på forskjellige kostnadsfunksjonaler for optimeringsproblemet. Den topologisk deriverte vil bli regnet ut basert på en adjointformulering av Navier-Stokes-ligningene kombinert med Darcys ligning, og brukt som søkeretning i en gradientbasert algoritme for å finne den optimale kanalformen. 

%\clearpage
\cleardoublepage